習內外交困 搬馬克思自保 發表「萬言書」高調紀念誕辰200周年

42.9K
兩岸要聞

習近平修憲為終身制永續管治鋪路受到黨內外詬病後，昨日，中共又借共產主義奠基人、德國哲學家馬克思（Karl Marx）誕辰200周年，隆重集會紀念，把習包裝成新時代馬克思主義的承傳者，與毛澤東並肩。習在會上發表「萬言書」，揚言要繼續高舉馬主義旗幟，被形容為鞏固中共合法統治地位祭出神主牌。時事評論員林和立直指，習近平內外交困，於是祭出馬克思，尋求自保。

中共昨隆重紀念馬克思誕辰，被指是要穩住統治神主牌，抬捧習近平。

今日是馬克思誕辰200周年，中共昨在北京人民大會堂舉行大會，高調紀念。全體政治局常委及人稱「第8常委」的國家副主席王岐山均出席。大會由「意識型態沙皇」、政治局常委王滬寧主持，習近平發表長篇演說。中共如此高調紀念馬克思誕辰，不僅為改革開放40年所未見，甚至在毛澤東治下27年也未有過。

包裝成馬克思主義承傳者

習的演說長達萬字，花了70分鐘才念完。習向馬克思大送高帽，讚揚馬是「千年第一思想家」，馬學說「閃爍着耀眼的真理光芒」，「照亮了人類探索歷史規律和尋求自身解放的道路」。之後又用馬克思的「光芒」為中共貼金，指在不足70年時間，中共就把中國變成全球第二大經濟體，走完西方幾百年的發展歷程，是得益於「堅持馬克思主義」，將馬克思主義「中國化」，暗示沒有馬克思就沒有今日中國。
對昨日這場大會，中共傾力宣傳，不但提前一天預告習會作「重要講話」，提示央視、央廣、新華社等官媒喉舌要現場轉播。
中共御用學者在央視直播大會前的解讀指，紀念馬克思誕辰200周年的意義在於，習近平「是新時代馬克思主義繼承和發展者」；不打自招揭露當局意圖。由此習與毛澤東齊駕並驅。毛曾被形容是「創造性繼承和發展了馬克思主義」。
時事評論員林和立向《蘋果》表示，中共此時高調紀念馬克思，因習近平面臨內外困局，一方面受西方全面遏制，一方面黨內外反習復辟聲勢繼續發酵，許多紅二代與其他派系對習大肆改組黨政軍的集權陰招非常反感，習希望借馬克思餘威鞏固中共與其新舵手的合法性。

林和立︰凸顯信仰危機

林批評習自欺欺人，以馬克思權威身份鼓吹用社會主義包裝的紅色權貴資本主義，進一步證明中共面臨前所未有的信仰危機。
紐約城市大學政治學教授夏明向中央社表示，習講話凸顯許多矛盾，因中國今天經濟活力，主要來自放棄「馬克思加上秦始皇」式的毛澤東模式所取得，馬克思常變成「百寶箱」，任中共割用。內地學者榮劍指，馬克思主義傳到習這一代氣數已盡，蘇共垮台後世上幾乎無人問津，獨剩中共還當成祖宗，不拜不行，否則中共合法性就有問題，不能維持統治集團利益。中共紀念馬克思純是為權貴集團利益，而不是民眾利益，更非為實現馬克思主義。
新華社/《蘋果》記者

你貼上黎無用，呢d唔係智障嘅香港人都知。你放上大陸貼吧、知乎、天涯先得架

七十分鐘唔撚使抖咁講廢話都幾犀利

馬克思支持民族自決，中共就專鎮壓民族自決

馬克思曾說:我不是馬克思主義者
剩係呢句已經可以刮撚死班9賊

痴撚線2018仲玩D咁嘢

又拎馬克思出黎係咪要輸出革命

西方勢力 外國思想

馬克思關你中共撚事咩

中國共產黨冇資格慶祝馬克思壽辰

係咪即係受外國勢力指使？

呢條雜種狗算啦
個樣生出黎又肥又醜
個外型襯唔起領導者
成隻豬咁
普京種氣場就似領袖啦

成日拎啲死人出黎打j
一味靠抄，自己唔識諗應該點做
這就是中國

中共本來都係共產國際喺遠東嘅支部,中共第六次全國代表大會都係喺蘇聯開會

又有胡兒在眼前

絕對支持習大大係中國全面落實共產主義
再鎖國多一百年啦

都及唔上既癲既侵侵咁識玩

支那共產黨真係人類史上最厚顏無恥既存在

共匪政權之末日近了！任何支持共匪及其非法政權者，勢遭五雷轟頂！不得好死！鳥獸分屍之厄！天命不可違！